新空管再出事！李天柱承認長達26秒未能顯示航機呼號及飛行速度✈️✈️✈️

民航處11月14日正式啟用新空管系統，惟事故不絕被揭發問題多多，包括有飛機突然在雷達螢幕上消失、出現重疊影像等，日前民航處更被踢爆涉嫌滅聲，向空管人員發通告禁止發放航班或空管系統出問題的資料。據了解，今日新空管系統又再出事，導致下午約一、二時有大批飛機無法起飛，問題持續約廿分鐘。處長李天柱今日5時半突然招開記者會，或將回應相關問題，《蘋果》動直擊屆時將現場直播，觀眾可到以下網頁觀看：

李天柱記招中表示，證實有關事件屬實，承認新系統有26秒未能顯示航機呼號及飛行速度，但指雷達仍可顯示位置及飛行高度，為安全起見所以暫停離境航班15分鐘，「總共有9班航班受到些少影響」，又指「機場運作無受到影響」。他指，已責成承辦商在48小時內提交報告，會請承辦商由海外到港，「我地都想了解實際問題係點發生」。據工程師初步分析，事故源於航班數據處理器（FDP）系統中，航班資料存檔時出問題，自動將資料存放在備用航班數據處理器。

李天柱稱，系統表現不符理想，會成立專家小組，成員包括學者、工程師、空管專業人員等，惟他又指，只是主系統出現情況而自動轉用備用系統，不斷重申「航空安全無受到影響嘅」。

係咪要死人先叫有問題

唔死人都唔會改

出事只係遲早嘅事

下次真係撞機當左壞儀器

咁又唔會撞機，飛機本身有雷達同迴避系統，會自己轉彎/抽頭，太低會有warning 既

唔該睇下Air Crash Investigation啦
好多空難都係一個小小錯誤而引成嫁

依家已經咁，下個月聖誕點算

明明有一堆問題都要夾硬推個新系統出街，跟住出事又懶返承辦商

下個月飛 好驚

遲早玩鋪勁

話就話有tcas, gpws 等等嘅protective systems 姐，但係佢已經唔係第一次分唔清去香港定澳門，dep定arr 去澳門比個香港嘅Arrival 人

今晚飛

一貫政府官式玩法

廢老中青三代人齊齊佔赤

香港已死

應該好快出事

689 搭飛機離港，突然飛機出現消失 26 秒，有突發事件件發生

好驚空中浩劫要係香港拍

澳門好在唔忙 不過大機唔知land唔land到
不過真係好柒

好多意外都唔係單一原因形成

面子問題，使用新空管系統又可避過審計報告亂花公帑購買垃圾系統

換來的是乘客生命作上賭注

出事之後，立即啟動補選程序

死番二三百人會叫承辦商跟進下